和歌山擴檢測追源頭成功控疫

和歌山擴檢測追源頭成功控疫

和歌山曾有醫院爆發感染群。

日本率先有醫院爆疫的和歌山，因未有遵從中央指引，自行實施更嚴謹的檢疫措施，透過廣泛檢測和追蹤感染源頭，斬斷傳播鏈，成功控疫，其「和歌山模式」獲國內稱頌。

相關新聞：酒吧轟不公：食飯唔會播毒？

不跟政府指引

1月底和歌山湯淺町一名醫生發燒感到不適，懷疑所患的不是典型流感，檢查發現肺部有陰影，及後三名病人和一名醫生亦病倒。當時日本新型冠狀病毒檢測的試劑短缺，政府指引列明，大部份試劑只預留給曾到中國的人或確診者的密切接觸者，他們並不符合檢測條件。

和歌山市知事仁坂吉伸指他沒跟隨政府指引，寧願採取「原始策略」。福祉保健部健康局長野尻孝子說：「考慮到只篩查曾接觸中國人的市民，將難以偵查感染個案，和歌山縣決定彈性處理，並聽從前線醫生意見。」當時醫生判斷這是「不明肺炎」，她隨即開綠燈，讓以上五人接受檢測。

首先病倒的醫生檢測結果呈陽性後，仁坂吉伸即表明會追蹤該名醫生的密切接觸者，震驚東京醫療界。厚生勞動省數日後放寬指引，醫生可安排懷疑個案接受檢測，不受制於旅遊史或接觸史。

和歌山當局追蹤下發現多達470人曾與該醫生接觸，日以繼夜進行檢測，上月底成功再發現10宗病例。此後兩星期再無新增個案。

美國《華盛頓郵報》

其實係呢D常識來